與父母到會所開派對 學行車翻側 BB墮名鑄水槽命危

2018年05月21日

與父母到會所開派對
學行車翻側
BB墮名鑄水槽命危

■男嬰跌落水深約14吋的裝飾水槽（紅框示），數分鐘後始被救起。文兆麟攝

【本報訊】尖沙嘴豪宅名鑄會所發生罕見遇溺意外，一名8個月大法國籍男嬰前晚隨父母到平台會所參加派對時，疑成人沒貼身看管他，男嬰坐着學行車獨自行至裝飾水槽旁，連人帶車翻跌落水深14吋的水槽內遇溺，數分鐘後始被親友發現救起，毗鄰泳池救生員替他急救後送院搶救，目前情況仍然危殆。

記者：文兆麟 溫文學

遇溺命危8個月大男嬰，與在銀行界任職的35歲法國籍父親、從事設計的38歲姓劉華裔母親以及年約兩歲兄長同住尖沙嘴河內道18號名鑄一單位，該單位業主於2011年以逾2,100萬元購入。

出事的裝飾水槽設在屋苑8樓平台會所一條通往燒烤場的通道，槽內水深約14吋，燒烤場毗鄰室外泳池，泳池有救生員當值，兩個場地有玻璃圍欄分隔不可互通，使用燒烤場人士要到泳池，需繞道至泳池入口進入。

水深14吋 數分鐘後才獲救

事發於前晚7時，男嬰由父母帶着到上址燒烤場與友人開派對，據目擊者稱，當時有10多人在場內「飲嘢、食嘢同傾偈，成班人坐得好散」。消息稱，男嬰當時原本坐在父母身邊，但疑男嬰好奇坐着學行車四處走動，在場親友亦沒有為意。

其間男嬰坐着學行車獨自行至通道時，失平衡連人帶車翻跌落水深14吋的水槽內遇溺，但無人察覺，直至數分鐘後父母發現兒子不在身邊，四處尋找始在通道發現兒子連人帶車浸在水槽內，立即將他抱起及高聲呼救，現場亂作一團，有人致電報警。

當時在泳池當值的救生員聞悉，立即趕往現場替男嬰做心外壓急救，據在場的住客透露，當時男嬰已昏迷全無反應，且失禁及瞳孔放大，警員及救護員接報到場，救護員在場替他急救後，
隨即用救護車將他送往伊利沙伯醫院搶救，男嬰戴住氧氣罩送抵醫院後被推入急症室，其後家人趕至醫院，獲悉他命懸一線，均憂心忡忡在外守候。男嬰經醫生施手術急救後，至昨晚仍在深切治療部留醫，情況仍然危殆。

名鑄

目擊住客稱心痛：要睇住

事後警員到現場調查，翻看會所的閉路電視錄影片段，相信男嬰連人帶車浸在水槽內數分鐘，相信他是獨自坐學行車四處行走時失平衡跌落水槽，但沒被人即時察覺，案件暫列有人遇溺案處理，由油尖警區刑事調查隊跟進。

一名事發時在場的住客表示對事件感痛心，「做父母真係要好小心留意小朋友，咁細個任何情況都要睇住」。

尖沙嘴豪宅名鑄由新世界發展和市建局合作開發，於2009年11月入伙，住客會所設施包括室外泳池、小童泳池、日光曬台、戶外按摩池及健身室等。

下一則
宜用底部較寬學行車 免翻側釀成意外

宜用底部較寬學行車 免翻側釀成意外

幼兒好奇心強四處爬 家長須時刻看管

【BB遇溺】外籍男嬰今早情況仍危殆

睇少一眼都唔得

物管可以搵定工或轉行

老豆係法國人仲要豪宅撚

如果無事真係食女食到陽痿

呢個開局超勁

d法國佬不嬲未死都仲好有童心....
文化唔同姐

其實錯左無搵人睇仔

有時經過呢啲無欄杆嘅水槽都好擔心會唔會有人差錯腳 點知今次係個咩事都未識嘅bb 幾分鐘浸左落水真係好多 希望無事

福氣

細路仔離開視線範圍, 唔可以超過三秒

個水槽又要拆了

浸咁耐唔死個腦都會重傷變弱智.....慘

其實有咩可能唔睇實...

靚首抽

8個月大都唔睇實

法國人正垃圾

係咪得人類既BB先會咁撚弱智唔識判斷危險？

唔係，睇多啲國家地理頻道

8個月大應該跟身 手抱or bb車

實賠死。

拉鳩佢父母就岩

樓上果啲五千幾呎覆式好正 180度弧廳

明明係一件好sad既事 但係睇到佢既背景 唔知點解會開心番 仲想笑出聲 我係咪有病

香港係咁

又真係幾危險

話唔定個法籍爸爸發覺戴左綠帽幫人養緊仔之後蓄意謀殺

無喇無喇

條水漕無喇

屌你老母做家長嘅唔識睇住小朋友？咁學乜撚嘢人生小朋友呀

香港屋苑好撚多池塘，噴水池，遊樂場就係因為你d不負責任嘅家長投訴危險而拆晒

以為笑笑小電影先有呢d 情節

發生呢d 事， 幾有錢都冇意思

本身係人生勝利組

名鑄都唔係豪宅

有住宅 service apartment 綜合式

靚首抽 但可以壞撚左手機 無左個 GAME DATA

如果個父母係香港人呢到已經屌到仆街
外國家人掛住玩唔睇仔=有童心
咁既藉口你都幫佢諗埋

留明睇告鳩會管理公司/會所

一陣燒埋救生員嗰邊

肯定比人告到仆街

好有童心

成日都係睇少陣就出事

留名跟進佢呢個首抽會唔會就咁就冇左

死傻B 低撚死

監生浸死，bb仔冇人幫，好慘

名鑄吉祥物

之前屯門蝴蝶村都好似咁⋯⋯

係咪要告父母疏忽照顧兒童?
btw個靚首抽咁就無咗

冇左個靚首抽

睇正皮就知香港人幾撚仇富

見到佢住豪宅就不自覺正左評

酒店加住宅

38歲高齡產婦都生得出

如果對父母係支蛆你仲會唔會話父母有童心

睇留言就知你幾on9

死神要回收返

見倒背景第一眼我覺得抵死添

混血洋腸 家境富裕 完美開局不過第一關比怪打死

唔係有工人姐姐睇住架咩

打官司打唔打得嬴可以有賠償?

人之常情

可能放假掛

洋腸派對

平時呢啲細路有意外 差佬一定開file疏忽照顧兒童
但有錢人有事就

相比其後他mammal ，係
人類個身體結構唔可以令嬰兒完全發育先出生
但出生後嘅成長就exp咁去

唔會
我會話抵撚死

做咩標題打命危，但入到嚟個個話個b死咗

係命危，父母燒錢救仔

老豆35歲買得起名鑄......
條友一定極有料
呢d上層人士圈子 一建立到又幫左個仔將來創業
可惜呀仔跌親 唔係既話20年後香港就到佢玩。

仲要係半個mix,所有亞洲女見到都會自動打開大腿

屌女屌到唔想屌 ,而加

依家佢阿哥獨佔晒了

全部社會底層集中係連登

租都好似要5萬

唔會掛 隔離凱旋門都係二萬尾三萬頭咋喎

其實會唔會唔係意外

香港人=垃圾
法國人=文化唔同

Rip

會告個家長
定告會所
家長無睇好.唔關得個會所

原來係我錯,起碼都55k至岩

入面單位大過凱旋門

點解八個月大個身型似足五六歲
鬼佬基因好屈機

重刷抽到住劏房就.....

條水漕真係好慘
明明已經得14吋深對大部分人都好安全

係唔合理，不過絕對有得打

無警告，無圍欄，意外有預見性

絕對合乎疏忽既定義

大把案例 不過對父母一告一定走唔甩疏忽照顧

疏忽照顧判好輕, 唔會罰太重

夠攬炒 55波責任夠啦

寧願坐在寶馬車裏哭，也不願坐在自行車上笑

BY 某女

我地講緊父母告物管，佢地以為講緊政府告父母。

睇返過去d水池浸死都係判意外 無人上身 今次都應該